# Шаблоны Excel генератора

Шаблон отчета - это простой Excel файл (__xlsx__), размеченный специальным образом.
Разметка осуществляется при помощи коментариев к ячейкам шаблона. 
Перед началом генерации необходимо положить файл шаблона в папку templates внутри папки с дистрибутивом генератора таблиц.

## Структура шаблона

Шаблоны отчетов состоят из шапки, боковика и тела (или нескольких тел) отчета.

![шапка, боковик и тело отчета](/imgs/templateBodyHeaderSideBar.png)

Тело отчета определяет источник данных. Т.е. в теле находится запрос, который формирует данные для всего отчета.
Боковик и шапка шаблона определяют ограничения, которые определяют конкретную строку или столбец.
К примеру, если строка содержит данные только по региону с номером __01__, то эта строка будет содержать ограничение `Region = '01'` (это только пример).
Или, например, если столбец должен содержать данные только по совершеннолетним, то он будет содержать ограничение `Age >= 18`.
Строка или столбец могут не иметь ограничений, если данные не нужно фильтровать. Например, если нужны данные по всем регионам.

Данные берутся из таблицы, или запроса, который указан в теле шаблона, а после этого, для каждой ячейки фильтруются по фильтрам строки и столбца.
Каждая ячейка данных должна лежать на пересечении строки боковика и столбца шапки. В противном случае, в ячейку не попадут данные.

## Разметка шаблонов

Разметка шаблонов осуществляется при помощи коментариев к ячейкам Excel файла (шаблона).
Для добавления коментария кликните правой кнопкой мыши на ячейчке и выберите __Insert Comment__.
Соответственно, для редактирования выберите __Edit Comment__ и __Delete Comment__ - для удаления коментария.

![Контекстное меню, коментарии](/imgs/commentContext.png)

## Дескрипторы и атрибуты

Каждый коментарий может содержать произвольное количество дескрипторов и атрибутов к ним.
Дескриптор - это слово, начинающееся с символа `#`, например, `#Row`, или `#Table`. Дескриптор описывает роль ячейки.
После описания дескриптора идет набор его атрибутов (через пробел). Атрибуты начинаются с символа `$`. Например, `$ShowEmpty`.
Некоторые атрибуты требуют указания для них значения (через пробел), например, `$Data view_HouseholdFULLSafeProxy`.
При помощи атрибутов можно настраивать поведение дескрипторов при генерации. 
Таким образом, коментарий к телу таблицы может выглядеть так:

     #Table $Start $Data view_HouseholdFULLSafeProxy $Where ([Источник] IS NOT NULL) $DescAxis [Источник]

Подробнее о назначении каждого из дескрипторов и атрибутов - в следующих главах.

## Тело шаблона

Тело шаблона - это область